為確保明年美國總統大選順利，微軟將持續免費更新 Windows 7，確保投票系統能順利運作，防止駭客攻擊。

早前微軟 Microsoft 已確定 Windows 7 於 2020 年 1 月 14 日停止更新，讓這個在 2009 年推出，被不少電腦用家視為近年最實用的作業系統，劃上完美句號。然而，Windows 7 任務還未完的，只因 Microsoft 決定網開一面延長 Windows 7 免費安全更新，確保 2020 年美國總統大選時，聯邦認證投票系統能運作順利，選民能安心投選心儀總統候選人。

Microsoft 將延長 Windows 7 免費安全更新確保 2020 年美國總統大選聯邦認證投票系統運作順利品牌理解在 2020 年美國總統大選前，未必有足夠時間更新投票系統為最新版本

對於 Microsoft 延長 Windows 7 免費安全更新的舉動，全國州務卿協會 NASS 發言人表示，品牌此舉確讓不少人受惠，例如選民可以順利投選心儀總統候選人，不過數碼保安顧問 Kevin Skoglund 則認為此舉各有優缺。他認為能提供延長 Windows 7 免費安全更新，固然是好事，可是當中卻沒法解決投票系統認證程序緩慢的問題。縱然 Windows 10 的更新作業系統經已遞交予美國聯邦政府審批，但當中能否趕及明年美國總統大選，仍是未知之數。

改用 android/linux 咪得
msft收咗幾多錢

時間同金錢成本比起沿用現有系統更大

要教識班人用同搵expertise搞多輪security同setup咪仲貴

佢啲大選系統都係禁嗰制啫
應該全部都係 webapp 嚟？

佢啲voting box算把啦
得幾百部，仲要易hack到爆，之前仲爆過同某黨人有關係

用 linux

Linux打手
仲有冇玩bio？

Windows不了

建議用 linux 就打手
咁逼人用 windows 咁一定係暴政

朵黎架姐
咪叫佢windows打手囉
你re2有冇玩刀仔爆機